飲食界發動選民登記踢走張宇人

飲食界發動選民登記踢走張宇人

【本報訊】區議會這座「紅山」，160萬選民去年以「剔號」將之染黃，新一年要跨過的是更陡峭的山峯──包括功能組別的立法會。民主派準備「進擊」幾個原由建制派佔優的功能組別議席，「黃色經濟圈」的帶動下，2000年起由自由黨張宇人盤踞的飲食界成為主攻戰場，火鍋店616七桌子的合夥人林瑞華積極發起飲食界選民登記運動，原因很簡單：「你仲想唔想對多張宇人四年？」

林瑞華早在今年反送中運動初段已籌備飲食界選民登記運動，今天也會在元旦民陣遊行設街站呼籲登記。經營食肆的他深明現任業界代表張宇人的功過：「最大問題係偏幫大集團，好多小店佢從來不聞不問」。林瑞華接受《蘋果》訪問時指，近年不少小店負擔不起貴租而結業；租金高昂雖然未必是議員可以改善的問題，但政府發牌制度繁瑣，規管業界的法例過時，張宇人也沒有跟進。歷時逾半年的反送中運動，令食肆經營環境雪上加霜，令林更不滿的是兼為行會成員的張宇人，「唔單止冇去監督政府去緩和呢件事，仲催化到呢件事越演越烈，係直接影響到業界嘅生存空間」。

經營火鍋店的林瑞華不滿張宇人沒為業界監督政府緩和反送中運動。資料圖片

業界九成未登記

相關新聞：工程思政籲選民棄超區投工程界

張宇人2000年起當選飲食界議員至今，2008年和2012年更在無對手下自動當選。林瑞華稱早在2016年立法會選舉時已發現業界選民不足，「發咗咁多個（食肆）牌，登記（成為選民）嘅1/4都冇，出嚟投票嘅人仲更加少㖭」，他估計現時飲食界選民只佔合資格人士的一成，相信另外九成人中若有一半願意登記成為選民，足以令選舉結果逆轉。

林正徵集志同道合者當義工，呼籲業界登記成為選民，至今已聯絡到數百間食肆，指反送中運動和區選結果為他們帶來鼓舞，黃藍食店出現，更易找到共同理念的食肆，而區選已令不少人登記為選民，餘下問題是呼籲業界選民由超級區議會界別轉回飲食界：「我哋只係做多一步，將佢嗰個超級區議會（界別）轉做飲食界，其實容易過重新登記」。他相信選民求變心很大，「一定要換（人）」。問到如何呼籲業界登記時，他直截了當說：「你仲想唔想對多張宇人四年？梗係唔想啦，咁就登記喇」。

主動出擊是否意味參選？他未有落閘，只稱要光復飲食界，首要做好選民登記，「只要大家團結一致，乜嘢奇蹟都可以發生」，強調民主派派甚麼人參選要留待日後討論。

■記者呂浩然

做得好

Push

616唔係藍？

推推推推推推推

吓⋯你其實有冇去過鋪頭睇嫁

踢走果隻鱆魚人

絶對支持
趕走10張

比張廿蚊佢叫佢走啦